離任前訪問 蘇錦樑：個人撐發三免費電視牌 已盡量向行會表達意見

即將離任的商務及經濟發展局局長蘇錦樑接受多個傳媒訪問，他提到，自己支持發3個牌照，即包括向港視發牌，已盡量在行會表達意見。但他認為，發牌過程依足廣播政策和相關程序，上訴法庭判政府勝訴，反映政府沒違規，而且社會已看到電視市場營運困難、競爭大，「行會是有行會智慧」。

他稱，自己支持發3個牌照，「我盡量在行會表達我的意見，最終決定不能發出全部3個牌照，我的職份是要根據政府提供的資料對外解釋…那段時間，要頂住別人的攻擊，那是我的承擔。」

蘇錦樑又形容，這是他最逆境時刻，因該次哽咽被指是做戲，他感到很遺憾，因他當時是擔心港視300多人的就業情況才哽咽，「我哽咽因為我的決定會影響到別人就業。」